風水佬: 大橋”兩蛇對沖”損風水招災害

【本報訊】香港過去一年禍事連連，嚴重交通事故、兇殺及自殺案頻生「死得人多」，社會上毒品及假難民為患，再加上連串基建工程醜聞，本報昨日報道已警示，若放上最後一根稻草，隨時壓垮香港。豈料言猶在耳，港珠澳大橋香港口岸爆出地陷事故，專家及關注團體均感驚訝，對港府的監管無能深表失望，憂慮工程界的國際聲譽受損，香港前路更難行。有堪輿學家則指大橋有如「兩蛇對沖」破壞港澳風水，可能帶來災害。

基建屢爆醜聞 高官置身事外

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強指出，過去十年，本港的基建工程監管鬆懈、形同虛設，在屢爆醜聞後已臭名遠播，內地或海外國家未必願意讓香港參與當地的大型基建，令本港在經濟上有如自斷一臂。今次再爆基建醜聞，更恐香港繼續沉淪。

「廿三萬監察」發言人王國興則謂，冰封三尺非一日之寒，高鐵、沙中線、港珠澳大橋等基建工程潛在問題已久，未來更「唔知仲有幾多計時炸彈」，直斥港府將工程外判的同時，亦將責任外判，各部門失職，至今卻沒有任何官員為醜聞負責。

大橋工程至少有十八人因工業意外喪命，早被冠以「奈何橋」惡名。堪輿學家陳天恩指，香港口岸建於赤鱲角東面，動工前該海域一帶未被開發，累積一定由亡魂而成的殺氣，動工後又發生多宗致命意外，戾氣加劇，即使有人曾在大橋地盤舉行法事及「擺符」亦無補於事，「起橋時係咁掘，騷擾到亡魂，條橋有排煩，依家就爆水管爆地，遲啲唔知爆咩。」堪輿學界早有說法指大橋主橋東西兩個人工島形似蛇頭，看來恍如兩條蛇，造成「兩蛇對沖」之勢，破壞港澳風水。

之前郭嘉巴打好似開過相關既風水po
不過香港1997年7月1號開始氣數已盡啦